白宮之路:入主白宮大不同？特朗普首日總統的食住行

特朗普在白宮的首日生活引人注目。（互聯網圖片）

特朗普終於正式入主白宮，成為美國第45任總統。由世界級富豪轉眼成為國家元首，登上權力頂點的特朗普迎來人生巨大轉變，片言隻語將代表國家立場，一舉一動亦成為世界焦點。然而，人類生活離不開食、住、通訊及行動，他首天於白宮生活是否過得舒適，就從這些範疇來看看。

食●在宣讀總統誓詞並發表演講後，70歲的特朗普與副總統彭斯一起前往國會國家雕像館，吃當上總統後的第一餐，有美國龍蝦、牛扒和雪糕。特朗普在就職翌日早上攜同家眷，再與彭斯夫婦出席華盛頓國家大教堂的傳統祈禱儀式。滿面春風的特朗普在儀式中向每位經過的人點頭微笑，看來成為總統實在令他喜不自勝。

住●已在白宮官邸度過首個夜晚的特朗普，在未正式入住前曾對外表示，希望可以入住出名鬧鬼的「林肯睡房」（Lincoln Bedroom），雖然未知這位敢作敢為的總統有否「信守承諾」，但從他精神煥發的樣子推測，已故的前總統未有找他促膝長談。當然，這可能亦要歸功於100多個負責打理白宮的管家、女傭等工作人員，讓特朗普感到如家般舒適。

特朗普喜愛金碧輝煌的建築風格，從以他命名的特朗普大樓外觀，以及他的寓所裝潢可略知一二。白宮的橢圓形辦公室亦隨新主人而一夜變天，深紅色的窗簾轉成金色，印有美國歷史名人警句的地毯，則換上由花環點綴的金色地毯，迎合新主人的喜好。

行●對於特朗普來說，成為總統後改變的可能不止手機，連代步的私人飛機亦有大變動。作為總統其中一個象徵的「空軍一號」，擁有各種最先進的防禦設計及系統，但比起史上最富有總統那艘配備各種娛樂設施，甚至附有24k金打造的燈具和淋浴設施的私人飛機，舒適程度或許相形見絀。

特朗普昨日亦前往中央情報局（CIA）作簡短演講，表示「百分之一千」支持情報局人員。一改對抗態度的特朗普，令人猜測他是否連思想亦隨之而改變，但當特朗普再次強烈譴責傳媒後，讓人不由感嘆「江山易改，本性難移」，古人誠不欺我。

通訊●由於行蹤及舉動關乎國家安危，特朗普不得不捨棄心愛的Android手機，轉而改用經過加密的iPhone。不過，即使手機更換了，仍無改特朗普的「twitter治國」模式。他昨日再以私人帳號發出上任後首個推文，表示對成為總統感到榮幸。惟網民迅即發現特朗普串錯字，害得這個值得紀念的推文迅即被刪。

全方位追擊特朗普狂潮 即上「狂人入主白宮」專頁

來源 source:

+++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++

President Trump

PT

佢部私人飛機好撚霸氣

Twitter成日串錯字，代表佢親自打，而唔係口述俾人出?

當年麥凱恩70歲選總統但冇Trump咁好彩

佢似果種要威要架勢既人
twitter 都要親手打代表佢好鍾意表揚自己，哂命
不過佢哂得起就真既

twitter串錯字

今次冇得屌西

侵侵都要逼住做ifanboy

架飛機霸氣十足

侵侵都係an狗

佢部私人飛機點算？
一定要用空軍一號

唔知佢用開乜嘢An機？

唔係總統坐邊架機,果架就係空軍一號咩

佢部機咪要大改囉
變成軍機咁勁多儀器

但係佢冇理由喺自己部私人飛機度整防禦系統㗎

做左總統d野係咪downgrade左？